% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{numprint}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=.8cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}\large\textbf{D'après Baccalauréat STMG  Polynésie --- 18 juin 2019}\end{center}
Deux ateliers A et B fabriquent des stylos pour une entreprise.

L'atelier A fabrique 60\,\% des stylos, et parmi ceux-là, 5\,\% possèdent un défaut de fabrication.

De plus, 1\,\% des stylos possèdent un défaut de fabrication et sortent de l'atelier B.

Un stylo est prélevé au hasard dans le stock de l'entreprise.

On considère les évènements suivants:

\begin{itemize}[$\bullet$]
\item $A$ : \og Le stylo a été fabriqué par l'atelier A \fg
\item $B$ : \og Le stylo a été fabriqué par l'atelier B \fg
\item $D$ : \og Le stylo possède un défaut de fabrication \fg
\end{itemize}
\setlength\parindent{0cm}

\begin{enumerate}
\item Donner les probabilités $P(A)$, $P(B)$, $P_A(D)$ et $P(B \cap D)$.

On pourra s'appuyer sur un arbre de probabilités que l'on complètera au fur et à mesure pour répondre aux questions suivantes.
\item  
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la probabilité qu'un stylo provienne de l'atelier A et possède un défaut de fabrication.
		\item En déduire que la probabilité qu'un stylo possède un défaut de fabrication est de $0,04$.
 	\end{enumerate}
\item  On prélève un stylo au hasard dans l'atelier B. Quelle est la probabilité qu'il possède un défaut?
\end{enumerate}

\end{document}
